[
    {
        "qid":"0000039-2",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"H\u00e1 muitos tipos diferentes e desenhos de joelhos artificiais. A maioria consiste em tr\u00eas componentes: - o componente femoral, que \u00e9 a parte que se liga ao osso da coxa - o componente tibial, a parte que se liga ao osso da espiga - o componente patelar, a tampa do joelho. o componente femoral, que \u00e9 a parte que liga ao osso da coxa o componente tibial, a parte que liga ao osso da espiga o componente patelar, a tampa do joelho. Reposi\u00e7\u00e3o total e parcial do joelho A substitui\u00e7\u00e3o do joelho pode ser total ou parcial/unicompartimental. No reposi\u00e7\u00e3o total do joelho, como o nome sugere, a articula\u00e7\u00e3o inteira do joelho \u00e9 substitu\u00edda. Voc\u00ea provavelmente precisar\u00e1 de uma substitui\u00e7\u00e3o total do joelho se tiver danos em v\u00e1rias partes do seu joelho. Em reposi\u00e7\u00e3o parcial/unicompartimental do joelho, o cirurgi\u00e3o substitui apenas a parte danificada do joelho. Voc\u00ea pode ser capaz de ter uma reposi\u00e7\u00e3o parcial do joelho se apenas uma se\u00e7\u00e3o do seu joelho estiver danificada. No entanto, quando uma parte \u00e9 substitu\u00edda, h\u00e1 uma chance de que outra parte desenvolva artrite, exigindo mais cirurgia. Componentes articulares cimentados e n\u00e3o cimentados Componentes articulares tamb\u00e9m podem ser ligados ao seu pr\u00f3prio osso de diferentes maneiras. A maioria \u00e9 cimentada com uma cola de articula\u00e7\u00e3o especial em seu osso existente; outros confiam em um processo chamado fixa\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica para mant\u00ea-los no lugar. Isso significa que as partes s\u00e3o feitas com uma superf\u00edcie porosa, e com o tempo seu pr\u00f3prio osso cresce na superf\u00edcie da articula\u00e7\u00e3o para proteg\u00ea-las. Em alguns casos, os cirurgi\u00f5es usam uma combina\u00e7\u00e3o de pe\u00e7as cimentadas e n\u00e3o cimentadas. Isto \u00e9 referido como um implante h\u00edbrido. Cirurgia minimamente invasiva Enquanto algumas cirurgias de substitui\u00e7\u00e3o de joelho requerem uma incis\u00e3o de 8 a 12 polegadas na frente do joelho, cirurgi\u00f5es em muitos centros m\u00e9dicos est\u00e3o agora realizando o que \u00e9 chamado cirurgia m\u00ednimamente invasiva usando incis\u00f5es de 3 a 5 polegadas ou ainda menores. Porque a incis\u00e3o \u00e9 menor, pode haver menos dor e menor tempo de recupera\u00e7\u00e3o. Se acha que pode estar interessado em cirurgia minimamente invasiva, fale com seu cirurgi\u00e3o."
    },
    {
        "qid":"0000039-5",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"Embora novas tecnologias e avan\u00e7os em t\u00e9cnicas cir\u00fargicas tenham reduzido grandemente os riscos envolvidos com reposi\u00e7\u00e3o do joelho, ainda h\u00e1 alguns riscos que voc\u00ea deve estar ciente. Dois dos problemas poss\u00edveis mais comuns s\u00e3o co\u00e1gulos de sangue e infec\u00e7\u00e3o. Preven\u00e7\u00e3o dos Clotes de Sangue Os co\u00e1gulos de sangue podem ocorrer nas veias das suas pernas ap\u00f3s a cirurgia de substitui\u00e7\u00e3o do joelho. Para reduzir o risco de co\u00e1gulos, seu m\u00e9dico pode fazer voc\u00ea elevar sua perna periodicamente e prescrever exerc\u00edcios especiais, mangueira de suporte ou anticoagulantes. Preven\u00e7\u00e3o de infec\u00e7\u00f5es A infec\u00e7\u00e3o pode ocorrer quando bact\u00e9rias entram na corrente sangu\u00ednea por infec\u00e7\u00f5es da pele ou do trato urin\u00e1rio. Para reduzir o risco de infec\u00e7\u00e3o, seus m\u00e9dicos podem prescrever antibi\u00f3ticos para voc\u00ea tomar antes da cirurgia e por pouco tempo depois. Outras complica\u00e7\u00f5es Outras complica\u00e7\u00f5es, como dor nova ou cont\u00ednua, rigidez, fratura, sangramento ou les\u00e3o nos vasos sangu\u00edneos podem ocorrer. Complica\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas graves, como ataque card\u00edaco ou acidente vascular cerebral, s\u00e3o muito raras. Sinais de alerta para vigiar Para minimizar o risco de complica\u00e7\u00f5es, \u00e9 importante reconhecer sinais de poss\u00edveis problemas precocemente e contatar seu m\u00e9dico. Por exemplo, ternura, vermelhid\u00e3o, e incha\u00e7o de seu bezerro ou incha\u00e7o de sua coxa, tornozelo, bezerro, ou p\u00e9 podem ser sinais de aviso de um poss\u00edvel co\u00e1gulo de sangue. Sinais de aviso de infec\u00e7\u00e3o incluem febre ou arrepios, sensibilidade e incha\u00e7o da ferida, e drenagem da ferida. Deveria ligar para o seu m\u00e9dico se tiver algum destes sintomas. \u00c9 importante obter instru\u00e7\u00f5es do seu m\u00e9dico antes de sair do hospital e segui-los cuidadosamente quando chegar em casa. Fazer isso lhe dar\u00e1 a maior chance de uma cirurgia bem sucedida."
    },
    {
        "qid":"0000039-6",
        "qtype":"outlook",
        "question":"Qual \u00e9 a perspectiva para a substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"A recupera\u00e7\u00e3o da substitui\u00e7\u00e3o do joelho se estende muito depois de voc\u00ea sair do hospital. Preparar-se para a recupera\u00e7\u00e3o requer aprender o que esperar nos dias e semanas seguintes \u00e0 cirurgia. Exige entender o que voc\u00ea vai e n\u00e3o ser\u00e1 capaz de fazer e quando. Tamb\u00e9m significa providenciar apoio social e providenciar sua casa para facilitar as tarefas di\u00e1rias e ajudar a acelerar sua recupera\u00e7\u00e3o. Encontre algu\u00e9m para ficar com voc\u00ea Porque voc\u00ea n\u00e3o vai ser capaz de dirigir por v\u00e1rias semanas ap\u00f3s a cirurgia, voc\u00ea vai precisar de algu\u00e9m para lev\u00e1-lo para casa do hospital e estar na m\u00e3o para fazer recados ou lev\u00e1-lo para compromissos at\u00e9 que voc\u00ea possa dirigir voc\u00ea mesmo. Se voc\u00ea mora com algu\u00e9m, voc\u00ea deveria t\u00ea-lo planejado ficar em casa com voc\u00ea ou pelo menos ficar perto, caso precise de ajuda. Se voc\u00ea n\u00e3o mora com um membro da fam\u00edlia ou tem um pr\u00f3ximo, um amigo ou vizinho pode ser capaz de ajudar. Outras op\u00e7\u00f5es incluem ficar em um centro de cuidados prolongados durante sua recupera\u00e7\u00e3o ou contratar algu\u00e9m para vir a sua casa e ajud\u00e1-lo. Seu assistente social deve poder ajud\u00e1-lo a fazer arranjos. Prepare seu lar para sua recupera\u00e7\u00e3o para preparar seu lar para sua recupera\u00e7\u00e3o, abaste\u00e7a-se de itens necess\u00e1rios antes de sair para o hospital. Certifique-se de ter muitos alimentos n\u00e3o perec\u00edveis na m\u00e3o. Prepare refei\u00e7\u00f5es e congele-as para colocar no microondas quando precisar de uma refei\u00e7\u00e3o f\u00e1cil. Nas primeiras semanas ap\u00f3s a cirurgia, voc\u00ea deve evitar subir e descer escadas. Se seu quarto est\u00e1 no segundo andar de sua casa, considere mudar para um quarto de baixo temporariamente ou dormir no sof\u00e1. Crie uma Esta\u00e7\u00e3o de Recupera\u00e7\u00e3o Crie uma Esta\u00e7\u00e3o de Recupera\u00e7\u00e3o em casa. Coloque uma cadeira robusta onde planeje passar a maior parte do seu tempo sentado nas primeiras semanas ap\u00f3s a cirurgia. A cadeira deve ter 18 a 20 polegadas de altura e deve ter dois bra\u00e7os e um assento firme e costas. Coloque um banco de p\u00e9s na frente da cadeira para que voc\u00ea possa elevar suas pernas, e coloque itens que voc\u00ea vai precisar como o controle remoto da televis\u00e3o, telefone, rem\u00e9dios e tecidos onde voc\u00ea pode alcan\u00e7\u00e1-los facilmente da cadeira. Coloque os itens que voc\u00ea usa todos os dias ao n\u00edvel dos bra\u00e7os para evitar chegar ou se curvar. Pergunte ao seu m\u00e9dico ou fisioterapeuta sobre dispositivos e dicas que podem facilitar as atividades di\u00e1rias quando chegar em casa. Dispositivos que voc\u00ea pode achar \u00fateis incluem alcan\u00e7adores de m\u00e3o longa para recuperar itens colocados em prateleiras altas ou deixados cair no ch\u00e3o, aventais com bolsos que permitem que voc\u00ea carregue itens enquanto deixa suas m\u00e3os livres para muletas, bancos de chuveiro que deixam voc\u00ea sentar enquanto toma banho, e bast\u00f5es de vestir para ajud\u00e1-lo a se vestir sem dobrar seu novo joelho excessivamente. Prote\u00e7\u00e3o contra Ca\u00eddas Porque uma queda pode danificar seu novo joelho, tornando sua casa um lugar seguro \u00e9 crucial. Antes da cirurgia, procure e corrija perigos, incluindo pisos desordenados, cabos el\u00e9tricos soltos, tapetes n\u00e3o seguros e corredores escuros. Os banheiros s\u00e3o lugares para cair, ent\u00e3o precisa-se de aten\u00e7\u00e3o especial l\u00e1. Um assento de banheiro levantado pode tornar mais f\u00e1cil subir e descer. Pegar barras na banheira pode mant\u00ea-lo firme. Formas texturadas no ch\u00e3o do chuveiro podem minimizar o escorregamento. Aumentar gradualmente a atividade Tamb\u00e9m \u00e9 importante exercitar para ficar mais forte, evitando qualquer atividade que possa danificar ou dislocar sua nova articula\u00e7\u00e3o. A atividade deve incluir um programa de caminhada graduada (onde voc\u00ea lentamente aumenta o tempo, dist\u00e2ncia e ritmo que voc\u00ea anda) e exerc\u00edcios espec\u00edficos v\u00e1rias vezes por dia para evitar cicatrizes, restaurar movimento, e estabilizar e fortalecer seu novo joelho. Lembre-se de follow-ups Seu cirurgi\u00e3o vai avis\u00e1-lo sobre as visitas de follow-up. Mesmo depois de se curar da cirurgia, voc\u00ea precisar\u00e1 ver seu cirurgi\u00e3o periodicamente para exames e radiografias para detectar quaisquer problemas potenciais com seu joelho. Preparando-se para cirurgia e recupera\u00e7\u00e3o e seguindo o conselho do seu m\u00e9dico, voc\u00ea pode obter os maiores benef\u00edcios do seu novo joelho com o menor risco de complica\u00e7\u00f5es por muitos anos."
    },
    {
        "qid":"0000039-9",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"A principal raz\u00e3o para a cirurgia de reposi\u00e7\u00e3o do joelho \u00e9 para aliviar a dor e a incapacidade causadas por artrite ou outros problemas articulares, preservando o movimento. Menos comumente, \u00e9 usado para corrigir alguns tipos de deformidade no joelho."
    },
    {
        "qid":"0000039-11",
        "qtype":"treatment",
        "question":"Quais s\u00e3o os tratamentos para a substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"Os tratamentos que seu m\u00e9dico provavelmente recomendar\u00e1 antes da substitui\u00e7\u00e3o do joelho incluem exerc\u00edcios para fortalecer os m\u00fasculos ao redor do joelho e melhorar a flexibilidade - perda de peso, se necess\u00e1rio, para reduzir a carga que o joelho deve suportar - ajudas de caminhada como bast\u00f5es para reduzir o estresse na articula\u00e7\u00e3o - inser\u00e7\u00f5es de sapatos para melhorar o alinhamento dos joelhos - medicamentos para aliviar a dor. exerc\u00edcios para fortalecer os m\u00fasculos ao redor do joelho e melhorar a flexibilidade perda de peso, se necess\u00e1rio, para reduzir a carga o joelho deve suportar ajudas de caminhada como bast\u00f5es para reduzir o estresse nas inser\u00e7\u00f5es de sapato articular para melhorar os medicamentos de alinhamento dos joelhos para aliviar a dor."
    },
    {
        "qid":"0000039-13",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"A substitui\u00e7\u00e3o do joelho pode ser total ou parcial/unicompartimental. No reposi\u00e7\u00e3o total do joelho, como o nome sugere, a articula\u00e7\u00e3o inteira do joelho \u00e9 substitu\u00edda. Voc\u00ea provavelmente precisar\u00e1 de uma substitui\u00e7\u00e3o total do joelho se tiver danos em v\u00e1rias partes do seu joelho. Em reposi\u00e7\u00e3o parcial/unicompartimental do joelho, o cirurgi\u00e3o substitui apenas a parte danificada do joelho. Voc\u00ea pode ser capaz de ter uma reposi\u00e7\u00e3o parcial do joelho se apenas uma se\u00e7\u00e3o do seu joelho estiver danificada. No entanto, quando uma parte \u00e9 substitu\u00edda, h\u00e1 uma chance de que outra parte desenvolva artrite, exigindo mais cirurgia."
    },
    {
        "qid":"0000039-17",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"Um fisioterapeuta vai ensin\u00e1-lo exerc\u00edcios para ajudar sua recupera\u00e7\u00e3o. Voc\u00ea pode esperar um pouco de dor, desconforto, e rigidez quando voc\u00ea come\u00e7a a terapia, mas para obter os melhores resultados do seu novo joelho, \u00e9 importante fazer todos os exerc\u00edcios que seu fisioterapeuta recomenda."
    },
    {
        "qid":"0000039-19",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"Dois dos problemas poss\u00edveis mais comuns s\u00e3o co\u00e1gulos de sangue e infec\u00e7\u00e3o. Outras complica\u00e7\u00f5es, como dor nova ou cont\u00ednua, rigidez, fratura, sangramento ou les\u00e3o nos vasos sangu\u00edneos podem ocorrer. Complica\u00e7\u00f5es m\u00e9dicas graves, como ataque card\u00edaco ou acidente vascular cerebral, s\u00e3o muito raras."
    },
    {
        "qid":"0000039-20",
        "qtype":"complications",
        "question":"Quais s\u00e3o as complica\u00e7\u00f5es da substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"Para reduzir o risco de co\u00e1gulos, seu m\u00e9dico pode fazer voc\u00ea elevar sua perna periodicamente e prescrever exerc\u00edcios especiais, mangueira de suporte ou anticoagulantes. Para reduzir o risco de infec\u00e7\u00e3o, seu m\u00e9dico pode prescrever antibi\u00f3ticos para voc\u00ea tomar antes da cirurgia e por pouco tempo depois."
    },
    {
        "qid":"0000039-25",
        "qtype":"susceptibility",
        "question":"Quem est\u00e1 em risco para a substitui\u00e7\u00e3o do joelho? N\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o, n\u00e3o.",
        "answer":"Porque uma queda pode danificar seu novo joelho, tornando sua casa um lugar seguro \u00e9 crucial. Antes da cirurgia, procure e corrija perigos, incluindo pisos desordenados, cabos el\u00e9tricos soltos, tapetes n\u00e3o seguros e corredores escuros. Um assento de banheiro levantado pode tornar mais f\u00e1cil subir e descer. Pegar barras na banheira pode mant\u00ea-lo firme."
    },
    {
        "qid":"0000039-26",
        "qtype":"information",
        "question":"O que \u00e9 a substitui\u00e7\u00e3o do joelho?",
        "answer":"Voc\u00ea pode aprender mais sobre reposi\u00e7\u00e3o do joelho com os seguintes recursos. Instituto Nacional de Artrite e Doen\u00e7as Musculoesquel\u00e9ticas e da pele (NIAMS) Information Clearinghouse National Institutes of Health 1 AMS Circle Bethesda, MD 20892-3675 Telefone: 301-495-4484 Toll Free: 877-22-NIAMS (226-4267) TTY: 301-565-2966 Fax: 301-718-6366 E-mail: NIAMSinfo@mail.nih.gov Website: http://www.niams.nih.gov American Physical Therapy Association Website: http://www.apta.org Funda\u00e7\u00e3o Arthritis Website: http://www.arthritis.org The Knee Society Website: http://www.kneesociety.org MedlinePlus Website: http://www.nlm.nih.gov/medlineplus/kneereplacement.html"
    }
]